# Hello __WEB__!

웹 기초부터 시작하여 자신만의 웹사이트를 만드는 수업입니다.

시작합니다!

Let's start [Lesson 1](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson1)

수업에서 했던 내용에 대한 보충은 [Wiki](https://gitlab.com/tech_bridge/web/wikis/home)에서 찾아보세요!


# Table of Contents

## [Lesson 1](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson1)

- 웹? 그게 뭐지?
- 웹 서비스를 만드는 과정
- 프로그램 설치 및 사용법
- Client &amp; Server 개념
- 웹 서비스 만들고 배포해보기
- 숙제


## [Lesson 2](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson2)

- Basic HTML
- Divisions &amp; Spans
- 텍스트를 다양하게 표현해보자
- 하이퍼링크를 만들어보자
- 리스트 만들기
- 이미지 불러오기
- 시맨틱 태그
- 주석 달기
- 숙제

## [Lesson 3](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson3)

- Basic CSS
- 스타일링
- 박스 모델
- 포지셔닝
- 숙제

## [Lesson 4](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson4)

- 포지셔닝
- css의 상속
- 캐스케이딩
- 주석 달기
- CSS Frameworks
- 숙제

## [Lesson 5](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson5)

- Advanced CSS
- Bootstrap
- 숙제

## [Lesson 6](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson6)

- Bootstrap
- Come Up with Your Own Idea
- Design Your Own Web Site
- 숙제

## [Lesson 7](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson7)

- 웹 페이지를 동적으로 만들어주는 Javascript
- Javascript 기본 문법
- Javascript 중요한 문법
- 숙제

## [Lesson 8](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson8)

- Javascript 중요한 문법
- Javascript 활용한 간단한 게임만들기
- 숙제

## [Lesson 9](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson9)

- 내 서비스 구상하고 기획하기
- 내 서비스 디자인하기
- 숙제

## [Lesson 10](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson10)

- 디자인 한 서비스 마크업
- Javascript로 필요한 기능 구현하기
- 숙제

## [Lesson 11](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson11)

- 마크업 및 Javascript 기능 구현 완성하기
- 애니메이션, 이벤트 등 고급 기능 추가하기
- 숙제

## [Lesson 12](https://gitlab.com/tech_bridge/web/tree/master/lesson12)

- 완성된 서비스 돌아보기
- 앞으로 배워야 할 것
